[舊文重温］青年人以考到政府工(終身制）為人生目標

(真心良言)年青人要以考到政府工(終身制)為人生目標

可能你話私人公司發展多
可能你話私人公司, 識人, 擦老細鞋, 好快做高層
可能你話做sales, 月入過10皮, 好容易

我只能說, 做人要看長遠一點, 政府工是制度上給你保障
政府工可以做到你退休, 年年跳point. 如果升職, 固然好. 升不到, 也可以跳point跳到頂點, 另外再做兼職(私人公司, 還有時間和精神, 做嗎?)
如果出現下一次金融海嘯, 金融地震, 你是不需擔心給人裁的, 可以安心去銀行做足按偈去置業執平貨

但私人公司呢? 你不斷搏殺, 日日ot, 日日跑數(甚至捱到身體出毛病), 終於高薪厚職.
有一天, 回到公司, 老細說, 公司生意不好, 不再需要你(可能是事實上, 他用1/3價錢請個又年青又醒目, 能夠取代你的人. 除非你真是完全獨一無二, 呢個世界無話無左邊個唔得)
大把經理, 大把部門主管, 中年失業, 中年想轉行? 人地會什麼要請你, 找個年青的不好. 想找回原來的職位, 如果市場上沒有, 怎麼辦?
要天天拜神拜佛, 不要來什麼金融地震, 金融海嘯, 供樓中的你, 一失業就
也不要得罪高層/老細, 不然

現在你年青, 血氣方剛, 當然有理想有目標. 但你有沒有為中年的你, 年老的你打算? 今年的你, 做錯了決定, 將來承受的是中年的你, 年老的你! 他們中年失業, 他們中年斷供, 他們中年要訓街, 有沒有想過他們

Hk teens r unproductive trash

唔知邊到聽過

當一個地方人人都想做政府工而唔想做私人公司，咁嗰個地方一定好有問題

唔想去到中年失業，臨老嗰陣得番嗰少少錢過唔到世

政府工根本係最大的維穩工具

我呢世人冇咩才華，冇咩能力，都唔求自己可以有咩大富大貴，咩拍拖結婚都唔奢求 (就算呢一刻有拖拍都唔代表係陪你行落去嗰個啦）。

我只求安安穩穩咁渡過餘生

一齊去報aco

我報ACO就剛剛好
你報就真係浪費曬

公務員對我呢個廢人嚟講，就係安然渡過餘生嘅最好路徑

Lm

咁入HA做男護士 (算政府工啦)，定做視光師好?

最慘係打私家工，40幾歲俾人炒左要做保安，揸的士

今日in完一份
應該收皮

考唔到可以點

in civil servant,
we trust

冇點

德國到講